## Что такое git bash?
**Git bash** - это приложение для сред  Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git.
##  Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
**Git pull** - команда использеуется для загрузки и извлечения содержимого из удаленного репозитория и неменленного обновления локального репозитория этим содержимым.

**Git push** - команда используется для выгрузки содержимого локального репозитория, позволяет делать коммиты из локального репозитория в удаленный. 

Это противоположные команды. С помощью *Git pull* мы вносим изменения в локальный репозиторий (от англ. Pull - тянуть), с помощью *Git push* мы вносим изменения в удаленный репозиторий (от англ. Push - толкать)

## Что такое merge request?
__Merge requests__ — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?
__Команда git status__ показывает состояния файлов в рабочем каталоге и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.
__Команда git log__ показывает историю всех коммитов. История включает в себя все сведения о коммитах: хэш, автор, дата и список изменений.  
Основное отличие между командами git status и git log заключается в том, что первая показывает текущее состояние репозитория, а вторая - историю изменений в репозитории.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Иногда возникает потребность использовать в проекте готовый модуль или библиотеку. Причем это может быть как стороннее решение, так и ваша собственная разработка. 
__Сабмодули git__ - это вложенные репозитории git, логически связанные с вашим. При подключении сабмодуля в ваш репозиторий образуется подобие иерархии репозиториев (в смысле дерева, где "ветка дерева" - ваш репозиторий, а "листья" - сабмодули). Сабмодуль Git остается полностью функциональным репозиторием: вы можете выполнять все действия, что и в основном. Такая структура удобна для разработки и тестирования — у вас будет система контроля версий для каждого репозитория, а также вы сможете отлавливать и исправлять ошибки прямо в подмодуле. Помимо отладки, сабмодули — способ абстрагировать какой-то компонент, чтобы его можно было использовать в нескольких проектах и дорабатывать независимо от основного приложения.
Добавить новый сабмодуль в проект git с помощью команды: git submodule add.